[純學術討論] 點解非禮案通常都判咁短?

見啲新聞 非禮人個啲指插埋人下面都係判十個月 重犯個啲都係加多幾個月

有無法律jj解答下點解

push

十個月好重架啦

真係咩?

但受害者既心理影響應該唔止十個月?

求教

因為港女賤過雞
俾人屌2野其實唔係好大件事

但係屌完判多好多 幾年起跳

非禮多數話衝動
一時把持不住

但有啲事主比人重重複複摸足幾年 重要摷埋閪
都係判幾個月

強姦都係一時衝動

係咪100％ sure唔會係商業糾紛 / 情侶吵架反面 ？

被人插 / 屌 = 強姦
冇被插，但有性侵犯 = 非禮

因為實際例子太多太複雜。
法律太簡單粗暴，容易二分法。
法官判刑標準不一。
最重要，是語言藝術的厲害。

例子 : 當政府起基建時
用 : 創造職位空缺 vs 耗用人力資源

創造1000個職位空缺 vs
要耗用1000人去參與這個建設

睇下支持度會差幾遠 ？

所以求情，語言藝術，好影響到判刑。

就好似之前個飛鏢鋪員工咁 明明插入埋條女 最後竟然因為佢“品格良好”而判社會服務令，公平咩